［討論］雙十賀佢老母

其實大家雙十諗住點Connect臺灣同胞？
👆🏽圖係同臺灣朋友嘅討論。可歸納成以下幾點：
1.咪L用青天白日（滿地紅）
🇹🇼係國際上好多都覺得係中華民國，你望下人地點講都知民國個朵唔多好聽，揮呢支人地會好老尷。
記住民國唔代表臺灣，就等於日本皇軍唔等於日本，而且支持香港嘅都唔撐賣民黨，舉🇹🇼會被屈成撐國民黨，要政治正確啊。
建議用臺灣旗（見附圖），雖然係綠營，但點都好過承認賣民黨。歡迎巴絲發揮創意（拜

2.「島嶼天光」係首選歌
雖然係閩南話好難短時間學，但係係人地太陽花個Theme，係唔少撐港臺灣人眼中同「願榮光」有過之而無不及，而且HOCC都有唱過，唔係唔撐啊。
如果唔掂可以揀「台灣的心聲」或「美麗島」，國語好搞好多。「台灣的心聲」可能connect到更多人，人地世博都唱呢隻，藍綠都喜。咩「民國國歌」「國旗歌」，不了
島嶼天光：
HOCC版：
台灣的心聲：
美麗島：

3.英文姐未贏架！！
民調無錯超左幾條街，但侵侵當年都係啦，今日咪幫緊大家搞支爆同抗共。
雖然似pt1，但因為太重要。❌🇹🇼❌🇹🇼❌🇹🇼。人地發大財造勢都係fig🇹🇼
記住英文姐先係我地嘅同伴。

PS：臺灣人都有自己嘅仗要打，人地政治生態比我地知嘅複雜幾倍，咪搞到人老尷啊。
兩岸同胞齊抗共啊屌

願榮光歸香港
天滅中共

P牌仔推唔郁，求幫推

p牌手動正評

光

復

幫推

香

港

推

TUI

時

收皮啦五毛，要舉就舉青天白日滿地紅
大家一起底就知係五毛帶風向
呂秀蓮身為綠營都話中華民國係台灣最大公約數
此post 已完

中華民國係臺灣最大公約數
呢個冇錯
但有冇諗過臺灣人之中撐香港最多嘅人有幾唔中意呢支旗
係咩要顧慮下佢哋咩感受
（如果你覺得唔洗 咁我都冇咩好講啦）

五毛帶風向

回樓主
1 如果用台灣旗，就要知邊日舉？
2 雙十國慶，自然係中華民國旗
3 目標係借中華民國反極權中"国"，重點唔係台灣土地上
4 請代轉台灣同胞，請他們勿太在意

10月10 十十 雙十 公開祝賀盟幫中華民國建國108年

紀念雙十，點少得十八星旗

台灣同胞在這裡。

如果你們認為中華民國是民主的中國，請看看國民黨撤退到台灣的時候發生了什麼事。戒嚴、白色恐怖、宵禁、黨禁、報禁、警察濫權，跟香港現在發生的事情很像，跟你們在抗議的事情很像吧。中華民國不是民主中國，只是另一個殖民的殺人政權，跟中共沒有兩樣。揮舞殺人政權的旗幟，說香港要爭取民主自由，這是什麼意思？

不好意思，台灣同胞真的很在意。請不要消費我們，又搞不清楚中華民國跟台灣的差別 / 歷史。

青天白日滿地紅是中共永遠的痛。